TVB關錄影廠 再炒150人 《都市閒情》兩導演冇得撈

2018年10月06日

TVB關錄影廠 再炒150人
《都市閒情》兩導演冇得撈

無綫今年先後裁減逾200員工。

【本報訊】曾在今年4月豪言毋須裁員的電視廣播有限公司（TVB），昨日又公佈150人裁員噩耗，連同今年較早前的三次裁員，無綫單是今年已裁員逾200人。

大台今次裁員的理由是「為應對業務環境及營運需要的轉變，提升效率及發展業務」，被犧牲的部門包括《TVB周刊》、製作統籌部、美術分部及非戲劇製作部，連錄影廠也要關閉。

無綫電視昨日發出新聞稿，表示為應對業務環境及營運需要的轉變，無綫於過去一直進行營運調整，以達致提升效率及發展業務，《TVB周刊》的印刷本會被網上版取代；由於增加實景拍攝導致廠景拍攝減少，將關閉其中一個戲劇錄影廠；非戲劇製作亦精簡其運作。

現決定裁減在《TVB周刊》、製作統籌部、美術分部及非戲劇製作部約共150名員工，即日起生效，受影響人數佔現時之職員人數約4%。

李寶安曾豪言「唔使裁員」

發言人表示，裁減職位是一個困難的決定，「但很明顯，我們需要面對業務環境及營運需要的轉變，我們會繼續投資以提升製作及將我們的資源投放於新的及發展中的業務」。

無綫行政總裁李寶安4月接受《信報》訪問時曾稱，TVB新媒體業務收入近兩年增長甚快，「好多公司會削成本，但我們選擇投資」，又說廣告市場已穩定下來，而新媒體業務整體加起來，今年不會再有虧損，而且投資期已過去，「呢幾年都幾自豪，我哋唔使裁員」。

經常披露TVB內幕的facebook專頁「方以文睇電視喇喂」昨晚稱，將軍澳工業邨無綫電視城的16廠拍完劇集《解決師》就會關閉，而聲明提及的非戲劇製作部，被裁人員最少包括一位監製及兩位《都巿閒情》（現稱《流行都市》）導演。

過去曾有報道指，結束16廠運作涉及20至30名員工，「吉廠」會放租給其他製作單位，此舉是因應無綫計劃將發展重心轉移與大陸合作拍劇。

無綫上位小生張振朗對於裁員消息表示無奈：「公司有公司決定，公司回應咗，我自己都唔方便講啲乜嘢，希望佢哋早日搵到新嘅工作。」

另一演員黃心穎則說：「我未收到消息有冇相熟同事受影響，不過同行業無論識唔識都會覺得可惜，希望唔好再裁員喇！」

上一則
上一則
夾萬「零用現金」超規定22倍

下一則
下一則
數碼化燒錢 市值大縮水

改咗個閪名叫咩流行都市定潮流都市 主持陣容冇變但節目內容明顯冇以前咁多元，最嘔心嘅係佢竟然用成節十五分鐘嘅時間去幫自己big big channel賣廣告 之前有集叫主持試梨，又話邊隻梨靚又好好食，成班主持好似弱智咁對啲梨品頭評足吹夠三個字，最後show廣告叫你去買佢big big channel 啲梨 賣廣告賣到出曬面，宜家佢唔同你偷偷摸摸，直接光明正大佔用節目時段賣廣告，見到都想嘔

亞視都冇咁嘔心

執柒左佢啦

轉戰YouTube lo

屌轉播cctv囉
反正都差唔多內容啦依家

幾次加埋點止裁200，有D細規模裁員無人報料

亞視舊路

RTHK 一直都有轉播
幾時輪到cctvb

兩條蛋散咁多爹 最撚應該就係炒左呢兩條蛋散啦 撈左咁多年都仲係咁既死款

傻仔先睇TVB
話之佢執都唔關我事